
\chapter{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}

%in diesem Teil sehr wenig technisch und eher abstrakt
\chapter{Strategie}
\label{Strategie}
%welcher bot mit welchen Eigenschaften macht was 
%koop Strategie
Dieses Kapitel behandelt die Strategie, die dem Verhalten der drei Bots zugrunde liegt. In diesem Teil wird die Idee wenig technisch und eher abstrakt erläutert. \\
Jeder Bot hat bestimmte Eigenschaften, die in ein zuvor definiertes und teilweise aufeinander aufbauendes Verhalten resultieren. Im folgenden wird also jeder Bot mit seinen Eigenschaften und der Strategie beschrieben. 

\section{Bot 0}
\label{Bot0}
	
\paragraph{Eigenschaften}
Bot 0 erhöht den eigenen Farbanteil eines Feldes immer um eins, wenn er dieses Feld passiert. Dabei ist das Inkrementieren nicht nach oben begrenzt. Er könnte den eigenen Farwert in einem Feld also theoretisch bis ins Unendliche erhöhen. \\
Gleichzeitig ist dieser Bot der schnellste von allen dreien. Diese Eigenschaften machen ihn sehr gut geeignet, um bereits eigene eingefärte Felder zu verstärken. 

\paragraph{Strategie}
Die Strategie ist auf die Eigenschaften des Bots angepasst. Dadurch, dass er sehr schnell ist, kann er in kürzester Zeit große Strecken auf der Spielkugel zurücklegen. Wenn ein Feld jedoch schon von einer anderen Farbe eingefärbt ist, kann dieser Bot nur bedingt etwas ausrichten. Daher bewegt er sich immer zu Bereichen, die der eigenen Farbe gehören. \\
Auf diesen Wert kann er den Wert erhöhen und somit ist der Farbanteil dort stärker vertreten. Das bedeutet die Farbe fließt stärker auf umliegende Felder und sie bleibt auch länger auf dem Ursprungsfeld bestehen.

\section{Bot 1}
\label{Bot1}

- Eigenschaften:
	- setzt den eigenen Farbanteil hoch
	- ist am langsamsten
	- setzt immer wert auf =2
- Strategie:
	- sucht leere Farbfelder
	- wenn: egal welcher Wert das Feld hat, setzt auf wert 2, dann Ziel alle Felder ausßer die eigenen

\section{Bot 2}
\label{Bot2}

- Eigenschaften:
	- löscht alle Farben inklusive der eigenen
	- kann sich über Gräben bewegen
- Strategie:
	- geht zu anderen Farben
	- verfolgt Bot 0 des besten Spielers
	- umgeht eigene Farben und Gräben

%a hier technisches Vorgehen
\chapter{Clustering}

\section{Datenstruktur}

%Daten vom Server

\section{Algorithmus}

\subsection{Parameter}

\subsection{Implementierung}

\section{Multithreading}

\chapter{Wege-Suche}
%was mache ich mit den Informationen

\section{Bewegung der Bots}

\section{Umgang mit Hindernissen}

% verschiedene bots bewegen sich unterschiedlich?

\chapter{Analyse}

\section{Zeit Messungen}